每日批150內地人單程證來港 政府稱沒需要改變

現時每日有150名內地人獲發單程證來港定居，議員關注單程證審批完全由內地控制，要求修改《基本法》，改為由香港負責審批。署理保安局局長李家超表示，香港入境處有在個案層面參與審批單程證，現時沒需要和理據要求內地當局考慮改變單程證制度。

李家超周三在立法會回覆議員提問時表示，內地人持單程證來港，一半是夫妻團聚，另一半是父母子女團聚。本港入境處在個案層面與內地部門配合，包括查核親子關係及婚姻關係是否真實，如果發現有單程證申請人士弄虛作假，入境處會跟進調查及會通知內地，內地會拒絕有關申請。

他指出，就算單程證人士成功來港後才被發現有欺騙成份，亦有機制取消單程證，將有關人士遣返內地。過去3年共有60多宗相關個案。而港方亦會透過常設機制，向內地反映社會及立法會對單程證制度的意見。內地當局亦因應特區政府及社會各界提出的意見，就單程證制度作出了調整及優化。

李家超表示，港府認為沒有需要和理據修改《基本法》要求內地當局考慮改變現行單程證制度和審批工作。對於有新來港內地人因不適應本港生活而希望設返回機制，令他們可放棄香港居民身份重回內地，他表示正與內地商討設返回機制事宜，由於涉及內地戶口政策等複雜問題，暫未有結果。

記者麥志榮

屌你香港人都唔夠屋住

土地問題根本唔會解決
如果唔cut 咗每日150個單程證來港
有限嘅土地 應付無限嘅住屋需求
土共好奸 用無限嘅時間 用人口滲透香港

香港男人唔好娶北 女，咪無咁多人落來law

150x365=5萬4千7
10年=54萬
而家停都哂撚氣。